<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Just for Fun - lbc&#39;s Pages -.</title>
    <link>https://bizarday.info/tags/bro/index.xml</link>
    <description>Recent content on Just for Fun - lbc&#39;s Pages -.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://bizarday.info/tags/bro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>你尽力了才有资格妥协</title>
      <link>https://bizarday.info/09/13303/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 11:33:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.info/09/13303/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上过周老师课的人，都会惊叹他丰富的人生经历。出生于部队大院，从小学习成绩优异，干过公务员，推销员，海员，酒保等工作，谈过二十多次恋爱。丰富与深刻的人生经历，让我觉得这个看起来三十出头的人像活了两个人生。在他的故事里，激起了我的期待和向往，特别是说到美国留学的经历时，夙愿中的不甘心不可遏制的爆发。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我也想让自己的人生精彩起来，我想环游世界，去美国念哲学和心理学，想要让社会因为我而又一点点不同的想去帮助社会中的弱者，想对自己心爱的人说我爱你。可我都没有做，即使努力也没有尽力，因为内心的欲望和恐惧选择了放屁而不是坚持到底，直到成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你我都有这样的经历，在人生十字路口时总会在自己想要的社会期待间徘徊，大多时候我们都向社会规则妥协，到最后往往过上那种安逸却并不让自己满意的生活。就像曾立志出国去念书，旅行的我，付出努力，从大一英语全挂到雅思6分，满心想在第三次考试中一鼓作气拿下雅思，可就在此时，父母一句“还是公务员适合你，最后还是得回来找工作，没必要瞎折腾。”让我倍感无奈。最终，害怕不定未来，渴望美好仕途的我放弃出国，步入公考大军。公考至今，虽然做着一份看似让人满意的工作，可却有太多让我不满意的东西。相反，最近喜欢上以为女孩，即使明白她不那么喜欢我，我们没有什么未来，但依然去追求她，关心他，去完善自己，成为她所喜欢的人。最终知道不可能后放弃，可放弃后我并没有感到失落，反而是极大的放松与快乐。因为我在也不用跑大老远去看她，在也不用担心她的病痛，更重要的是努力过，该做的做了，也就不会有那么多遗憾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作以后，真真切切的感受到了时光如白驹过隙，忽然而已。也许过去荒废太多时光，未来有太多梦没做。但此时此刻只想告诉自己，一定要明白心底想要的是什么，以后要成为什么样的人，不要被困难吓倒，不要被欲望迷惑。要知道，你只有尽力了去争取了，才有资格去过自己并不想要的生活。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>享受文明</title>
      <link>https://bizarday.info/09/03505/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 20:35:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.info/09/03505/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我们每个人生活在这个美丽的世界里，既然生而为人也就免不了与社会挂钩。无论世俗是清是浊，总觉得有一种使命去维护身之皓白。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依然记得孟非在非诚勿扰里面说过的一段话：“我曾经多次发表微博，在公共场合大声打电话是一种极不礼貌的行为，每个人都应有一份属于自己的空间，而我们也应该去尊重他而不是干扰他。”这段话在我心中产生了很大的共鸣，因为我们中国人在这方面做的很是欠缺，类似的缺点也有太多太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公共场合大声喧哗的，随地吐痰的，赤膊的，强卖切糕的，碰瓷的，旁若无人亲密的······不胜枚举。有人说这些是小事，但是你的不拘小节会让别人对你的印象急剧下降。我就曾经对一个朋友印象还不错，认为他幽默大方，活泼开朗。但自从某次在寝室快要睡觉时，我在床上突然听到走廊上传来他和朋友大声的交谈着游戏的声音。当时已是深夜，很多同学都想做个好梦的时候，却因为他刺耳的吵闹不得入眠。即使是件小事，但我总觉得自己的快乐一定不要建立在别人的痛苦上。既然共同生活，那么就在自己准备做每件事前，想一想自己有没有影响到别人，特别是生为上下五千年礼仪之邦的子孙，更应有一种荣耀与羞耻之心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联系到这几天全国性地抗日保钓热情，我很欣慰的看到中华民族久违的爱国之心，全国人民紧紧地团结在一起去保护祖国的每一寸土地。但是爱国不等于打砸抢烧。游行可以显示我们的团结与气魄，但真正让日本害怕的是我们的政治、经济与军事威慑力，而这需要我们不断的去拼搏、去奋斗得来，绝不是几个人举几个牌子喊几句口号就能做到的。所以我们可以游行，但是游行不能失去理性，我们可以爱国，但是爱国不能失去尊严。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;


 
  
  
  
  
    
  
    
      
    
  
    
      
    
  

 
  
  
  
  
    
  
    
      
    
  

&lt;div class=&#34;figure center&#34; &gt;
  
    &lt;a class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://bizarday.info/img/post-03505-02.jpeg&#34; data-fancybox-group=&#34;&#34;&gt;
  
    &lt;img class=&#34;fig-img&#34; src=&#34;https://bizarday.info/img/post-03505-02.jpeg&#34; &gt;
  
    &lt;/a&gt;
  
  
&lt;/div&gt;

  &lt;div style=&#34;clear:both;&#34;&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周易与信仰之根</title>
      <link>https://bizarday.info/06/23159/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 22:31:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.info/06/23159/</guid>
      <description>&lt;p&gt;提及周易与信仰，便总有说不完的话题。而我当初也是因为信仰而入（易经）自然科学之门的。对于他们之间的关系，有太多的想要说却又不敢说。易经之伟大岂是我等凡夫俗子敢妄下定论，所以只敢独处之时潦潦写下几句，但仍恐被有道之人看见，贻笑大方上好，就怕误人子弟罪孽深重。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但今天毕竟是老师交付的任务，更是被心中一股对易经难以抑制的倾吐之情所驱使！无所谓对错高低，只希望诸君品读过后能小有所获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纵观中华民族文化经典，卷帙浩繁的经典中是没有出现过信仰这个词的。我们有的只是因天之序，顺其自然。但是，很多人不理解，自然到底是什么？因为相对于时间各种诱惑而言，自燃是个很玄的东西。之所以到现在那么多的中国人被改造成拜金，利益至上得人，很大程度上的原因是因为他们的智慧没有达到一定境界，理解不了自然背后所蕴含的道是什么？而成功，利益确实十分具体的，所以放弃对于他们来说玄之又玄的道而去靠近成功与金钱也是相当的理所当然了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周易是一门学问，由塔衍生出了风水堪舆，卜卦知命·····。太多太多，不胜枚举。不过这些都是小道，而他它真正最重要的便是中华民族文化之根，也是最终确立了历代中国知识分子持经达变的思想的大道。此刻，又想深深地感谢孔子、老子这些古圣先贤们把道的思想发扬光大。联想到西方哲学文化之根，对比哲学的终极目的探索宇宙的本源。不难发现，西方哲学也像西方人一样讲究精细，层层细分下去，存在主义，形而上主义，唯物······。相比较而言中国传统文化之中却永远没有那么多条条框框的束缚，有的也只是那本古老而并不遥远的易经，如果但就哲学的终极目的来说，从浩如烟海的西方哲学中是寻不出个所以然的，太多太多的说法却都只是一家之言，没有一个被西方哲学界普遍承认的答案。这也便是西方西方文明中为什么近金钱，爱情，成功······会成为民众信仰的主要原因。哲学是一个民族文化的根本，它指引这一个民族前进的方向，只有它永远光亮着，民族才不会迷路，而当一个民族连根都没有寻好的时候，势必会走向飘摇不定的局面，于是这样的民族便永远不会从自己内心真正需要的地方出发，只会轻易的因为世俗的定义去选择自己的信仰，抑或是软弱的向世俗妥协。也许到最后你信也会实现，但没有根的奋斗追逐最终只会让你得了信仰输了一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我们东方文化的源头易经很早就确立了自然便是宇宙的本源，为什么易经敢下此定论并被历来中国知识分子奉为群经之首呢？因为‘‘易与天地准，故能弥纶天地之道。’’易经的学问法则是宇宙间一切学问的标准，不论化学，科学，美术，艺术都要照着易经来走。信仰更是这样，人从天地而生，天地为万物之母，所以天地之准是世间最高的标准，而信仰便一定要把最高准则作为人生安身立命的根本。“故能弥纶天地之道”弥就是画一个圆圈，纶就是用绳子把弥所画的地方捆起来。也就是说易经因为是以天地为准所以能够把整个宇宙囊括其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信仰最重要的是成为人生前进的方向，而多时候方向比努力重要。因为你付出了努力但是选错了方向的话，你努力的越多反而会是你与想要的越来越远。我们每个人生活在这个世界上都十分的不容易，付出了不一定有收获，好人却没好报，有些人生来就比你具优势·······。于是，我们便开始抱怨这个世界不公平的地方有有太多太多，以至于放弃自己的信仰。而读易经最重要的地方便是重拾我们心中遗失的信仰，找回我们应走的方向。我觉得一个人寻回方向后，即使面对这个世界再大的不公平，也能心安理得，淡然处之。因为他知道这是他的命，他应该走的。而慢慢坚持下去，一步一步用心取走，再平凡的人也会有所沉淀。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有那么一首歌、总是用静音模式播放着、不敢听、又舍不得删掉、...</title>
      <link>https://bizarday.info/05/35039/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 23:50:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.info/05/35039/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这世上大概总有些东西想看却不敢看，总怕这些东西会勾起心底最深处的回忆。这是我一生中最柔软与坚硬的地方。我用一切去保护它，热爱它，但却又不想去提起它。也许人这一生注定要痛并快乐着，不过人生不也正因为这而精彩？
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然很想在此刻感谢那些爱过我的人，默默的、无声的、过去的、现在的、抑或将来的&amp;#x2026;&amp;#x2026;你们是我生命中最美好的记忆也是我生命中最沉重的殇。正像当初得到时有多快乐，那么失去时便有多痛苦所说。可我有时也走到了刘易阳失无所失的境界。&lt;br /&gt;
我，什么都没有了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但，我亦无所谓啦。&lt;br /&gt;
世事一场大梦，人生几度凉秋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经历过，便好！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活在此岸，天堂在彼岸</title>
      <link>https://bizarday.info/05/52134/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 15:21:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.info/05/52134/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中庸属于生活，但它无法抵达彼岸，而生命中动人心魄的美，多在彼岸。&lt;br /&gt;
人应该同时拥有此岸与彼岸。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有彼岸，一个人就难以得到救赎，就只剩下疯狂，心就像会飞的陀螺，越转越高，最后就只有进入真实的天堂——无数的艺术家、文学家乃至普通的传奇的人最后选择了自杀。&lt;br /&gt;
只有此岸，人生就只剩下活着。在拥有彼岸的人看来，这样的人生乏味至极可有可无，生如同死，活过如同没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;单纯、执著、投入式的疯狂……属于彼岸；&lt;br /&gt;
中庸、向大家看齐、不冒尖……属于此岸。&lt;br /&gt;
它们是两个世界，两套规则。&lt;br /&gt;
生命的悖论是，最好要同时拥有此岸与彼岸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此岸让你脚踩大地，就像大树拥抱土地母亲；彼岸则让你直入苍穹，看到此岸不可能看到的美与善。&lt;br /&gt;
守在此岸最简单，放弃就是，放弃梦想，放弃个性，放弃单纯……以此为代价融入到一个看似实在，实际无比缥缈的现实世界里。人群就是自我，自我就是大众，随波逐流，认可大家都认可的，追求大家都追求的，一切变得非常简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入彼岸也不难，坚持就是，坚持梦想，坚持个性，坚持单纯……最终进入一个痛苦的孤独世界，但你却站在苍穹中看到了美，看到了此岸无法抵达也不可能想象出来的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单地守在此岸，最后会得出一个答案：人生的真谛在于平凡。&lt;br /&gt;
简单地进入彼岸，最后会懂得这一句话：只有偏执狂才能生存。&lt;br /&gt;
但前者实际上是一种自欺，后者则会让你进入一种无可救药的孤独，需要救赎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎样才能得到救赎？&lt;br /&gt;
是关系，是执著的你跳出偏执狂的、自我中心的茧，爱这个世界，爱你身边的人，爱所有的人，和他们——哪怕是那些守在此岸的人——建立平等和谐的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，最重要的救赎是，找到爱你的人。找到同样的，进入彼岸并坚持在彼岸的人。你们可能会是知己，可能会是恋人，但一定会是同志。你们相互索取，又相互不吝啬地给予……&lt;br /&gt;
如果找到了这些关系，进入彼岸的人就得到了救赎，他虽然也拥有了此岸，但这个此岸与没有抵达过彼岸的人的此岸是完全不同的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>践行梦想之路！——涉外的第一次演讲</title>
      <link>https://bizarday.info/03/14317/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 21:43:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.info/03/14317/</guid>
      <description>&lt;p&gt;很多人问我为什么要去做这件事，很好奇我这个看起来很玩世不恭的人会做这样的事！    我只想告诉你们青春不断溜走，人生如白驹过隙忽然而已。 我所做的一切只是想让我的生活更有意义，当我老了的时候会有一大串的时光值得我回忆！
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;figure figure--fullWidth&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;figure-img&#34; src=&#34;https://bizarday.info/img/post-14317-02.jpeg&#34; alt=&#34;第一张宣传海报&#34; /&gt;&lt;span class=&#34;caption&#34;&gt;第一张宣传海报&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;main-content-wrap&#34;&gt;

&lt;p&gt;这是我们的第一张宣传海报，看起来简朴但是却充满了力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

 
  
  
  
  
    
      
    
  
    
      
    
  
    
  
    
      
    
  

&lt;div class=&#34;figure left nocaption fig-50&#34; &gt;
  
    &lt;a class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://bizarday.info/img/post-14317-03.jpeg&#34; title=&#34;昌臻&#34; data-fancybox-group=&#34;&#34;&gt;
  
    &lt;img class=&#34;fig-img&#34; src=&#34;https://bizarday.info/img/post-14317-03-400.jpeg&#34;  alt=&#34;昌臻&#34;&gt;
  
    &lt;/a&gt;
  
  
&lt;/div&gt;


 
  
  
  
  
    
  
    
      
    
  
    
      
    
  
    
      
    
  

 
  
  
  
  
    
      
    
  
    
  
    
      
    
  

&lt;div class=&#34;figure nocaption fig-50&#34; &gt;
  
    &lt;a class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://bizarday.info/img/post-14317-04.jpeg&#34; title=&#34;昌臻&#34; data-fancybox-group=&#34;&#34;&gt;
  
    &lt;img class=&#34;fig-img&#34; src=&#34;https://bizarday.info/img/post-14317-04-400.jpeg&#34;  alt=&#34;昌臻&#34;&gt;
  
    &lt;/a&gt;
  
  
&lt;/div&gt;

  &lt;div style=&#34;clear:both;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昌臻，很感谢那些支持我的朋友们的陪伴&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;images&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You are always the apple of my eye</title>
      <link>https://bizarday.info/02/15114/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 21:51:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.info/02/15114/</guid>
      <description>&lt;p&gt;那些年，我们一起追过的青春！
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开头就看到古灵精怪的郝邵文最后却长成如此木讷呆呆的好学生形象，不禁感叹岁月真他妈是把杀猪刀。物是人非匆匆走过，一切都变了样，永远都不了解她的心，我们有的只是单纯的喜欢一个人，想把我能有的爱充满她的世界。所以我们我们才会不断做着幼稚的傻事，而脑海里也不断闪现着柯腾对沈佳宜的那句：我就是因为幼稚，才会追你那么久！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;禁不住想起了高一时一见钟情那个女孩，正是在夏天田径场的时候看着她的背影。过肩的短发，白纸似的皮肤，流苏般的身材。我承认此时我想引用一句小资的话：索然我们之间之隔了十米远，但我依旧可以清晰的嗅出她那发自灵魂的芬芳。也许我那时就是一个很没自信的人吧，一直我都是默默地喜欢着她、关注着她。其实，从她看我的眼神总我也可以看出她对我也有那么一丝丝喜欢。但青春阵痛就是这样最后我也表明过自己的想法，可惜自己也像柯腾样没有把握住这一切。也许属于每个人的青春都有这样的一番阵痛，青春时最要好的朋友们都会有这样爱与不爱，当有一天自己终于明白爱的真谛时、才发现青春已如流沙般从指间滑落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;figure figure--fullWidth&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;figure-img&#34; src=&#34;https://bizarday.info/img/post-15114-02.jpeg&#34; alt=&#34;你就是幼稚&#34; /&gt;&lt;span class=&#34;caption&#34;&gt;你就是幼稚&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;main-content-wrap&#34;&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=298 height=52 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=25638810&amp;auto=1&amp;height=32&#34;&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;del&gt;科学上网？后听不了网易云音乐&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是青春时我最亲爱的朋友们喜欢女孩的画面一一从脑海中闪烁而过：我对她说的那句哥们看上你了，被拒绝后亲爱的兄弟L特意陪我去网吧发泄郁闷。Z说他小学喜欢一女孩就去故意打她，然后两人在追着玩闹。最后他也跟我最好的听众走在一起了，此可唯有深深的祝福送给他们：一定要幸福哦！而Z最后也是不懂女孩心，两个互相暗恋的人走出了第一步，最终却因为一点障碍而放弃靠近，爱有时真的需要理解和成熟。还有那个W再喜欢的女孩面前连头都不敢抬，做人不能这样挫啊，哈哈!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多么想青春从新来过，那时的我们一定会把她得手牢牢紧握。但我们没有时光机，而残缺也是生命最美的痛。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Images&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>