<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Just for Fun - lbc&#39;s Pages -.</title>
    <link>https://bizarday.github.io/tags/feeling/index.xml</link>
    <description>Recent content on Just for Fun - lbc&#39;s Pages -.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://bizarday.github.io/tags/feeling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>花有重开日，人无再少年</title>
      <link>https://bizarday.github.io/01/94017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 09:40:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.github.io/01/94017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;经年少壮将老大，回首桃花笑春风。&lt;br /&gt;
岁岁今朝路千条，行难知合履原路。&lt;br /&gt;
体魄渐弱志式微，孤独对月话凄凉。
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你尽力了才有资格妥协</title>
      <link>https://bizarday.github.io/09/13303/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 11:33:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.github.io/09/13303/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上过周老师课的人，都会惊叹他丰富的人生经历。出生于部队大院，从小学习成绩优异，干过公务员，推销员，海员，酒保等工作，谈过二十多次恋爱。丰富与深刻的人生经历，让我觉得这个看起来三十出头的人像活了两个人生。在他的故事里，激起了我的期待和向往，特别是说到美国留学的经历时，夙愿中的不甘心不可遏制的爆发。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我也想让自己的人生精彩起来，我想环游世界，去美国念哲学和心理学，想要让社会因为我而又一点点不同的想去帮助社会中的弱者，想对自己心爱的人说我爱你。可我都没有做，即使努力也没有尽力，因为内心的欲望和恐惧选择了放屁而不是坚持到底，直到成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你我都有这样的经历，在人生十字路口时总会在自己想要的社会期待间徘徊，大多时候我们都向社会规则妥协，到最后往往过上那种安逸却并不让自己满意的生活。就像曾立志出国去念书，旅行的我，付出努力，从大一英语全挂到雅思6分，满心想在第三次考试中一鼓作气拿下雅思，可就在此时，父母一句“还是公务员适合你，最后还是得回来找工作，没必要瞎折腾。”让我倍感无奈。最终，害怕不定未来，渴望美好仕途的我放弃出国，步入公考大军。公考至今，虽然做着一份看似让人满意的工作，可却有太多让我不满意的东西。相反，最近喜欢上以为女孩，即使明白她不那么喜欢我，我们没有什么未来，但依然去追求她，关心他，去完善自己，成为她所喜欢的人。最终知道不可能后放弃，可放弃后我并没有感到失落，反而是极大的放松与快乐。因为我在也不用跑大老远去看她，在也不用担心她的病痛，更重要的是努力过，该做的做了，也就不会有那么多遗憾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作以后，真真切切的感受到了时光如白驹过隙，忽然而已。也许过去荒废太多时光，未来有太多梦没做。但此时此刻只想告诉自己，一定要明白心底想要的是什么，以后要成为什么样的人，不要被困难吓倒，不要被欲望迷惑。要知道，你只有尽力了去争取了，才有资格去过自己并不想要的生活。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>享受文明</title>
      <link>https://bizarday.github.io/09/03505/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 20:35:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.github.io/09/03505/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我们每个人生活在这个美丽的世界里，既然生而为人也就免不了与社会挂钩。无论世俗是清是浊，总觉得有一种使命去维护身之皓白。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依然记得孟非在非诚勿扰里面说过的一段话：“我曾经多次发表微博，在公共场合大声打电话是一种极不礼貌的行为，每个人都应有一份属于自己的空间，而我们也应该去尊重他而不是干扰他。”这段话在我心中产生了很大的共鸣，因为我们中国人在这方面做的很是欠缺，类似的缺点也有太多太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公共场合大声喧哗的，随地吐痰的，赤膊的，强卖切糕的，碰瓷的，旁若无人亲密的······不胜枚举。有人说这些是小事，但是你的不拘小节会让别人对你的印象急剧下降。我就曾经对一个朋友印象还不错，认为他幽默大方，活泼开朗。但自从某次在寝室快要睡觉时，我在床上突然听到走廊上传来他和朋友大声的交谈着游戏的声音。当时已是深夜，很多同学都想做个好梦的时候，却因为他刺耳的吵闹不得入眠。即使是件小事，但我总觉得自己的快乐一定不要建立在别人的痛苦上。既然共同生活，那么就在自己准备做每件事前，想一想自己有没有影响到别人，特别是生为上下五千年礼仪之邦的子孙，更应有一种荣耀与羞耻之心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联系到这几天全国性地抗日保钓热情，我很欣慰的看到中华民族久违的爱国之心，全国人民紧紧地团结在一起去保护祖国的每一寸土地。但是爱国不等于打砸抢烧。游行可以显示我们的团结与气魄，但真正让日本害怕的是我们的政治、经济与军事威慑力，而这需要我们不断的去拼搏、去奋斗得来，绝不是几个人举几个牌子喊几句口号就能做到的。所以我们可以游行，但是游行不能失去理性，我们可以爱国，但是爱国不能失去尊严。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;


 
  
  
  
  
    
  
    
      
    
  
    
      
    
  

 
  
  
  
  
    
  
    
      
    
  

&lt;div class=&#34;figure center&#34; &gt;
  
    &lt;a class=&#34;fancybox&#34; href=&#34;https://bizarday.github.io/img/post-03505-02.jpeg&#34; data-fancybox-group=&#34;&#34;&gt;
  
    &lt;img class=&#34;fig-img&#34; src=&#34;https://bizarday.github.io/img/post-03505-02.jpeg&#34; &gt;
  
    &lt;/a&gt;
  
  
&lt;/div&gt;

  &lt;div style=&#34;clear:both;&#34;&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有那么一首歌、总是用静音模式播放着、不敢听、又舍不得删掉、...</title>
      <link>https://bizarday.github.io/05/35039/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 23:50:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.github.io/05/35039/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这世上大概总有些东西想看却不敢看，总怕这些东西会勾起心底最深处的回忆。这是我一生中最柔软与坚硬的地方。我用一切去保护它，热爱它，但却又不想去提起它。也许人这一生注定要痛并快乐着，不过人生不也正因为这而精彩？
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然很想在此刻感谢那些爱过我的人，默默的、无声的、过去的、现在的、抑或将来的&amp;#x2026;&amp;#x2026;你们是我生命中最美好的记忆也是我生命中最沉重的殇。正像当初得到时有多快乐，那么失去时便有多痛苦所说。可我有时也走到了刘易阳失无所失的境界。&lt;br /&gt;
我，什么都没有了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但，我亦无所谓啦。&lt;br /&gt;
世事一场大梦，人生几度凉秋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经历过，便好！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活在此岸，天堂在彼岸</title>
      <link>https://bizarday.github.io/05/52134/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 15:21:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bizarday.github.io/05/52134/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中庸属于生活，但它无法抵达彼岸，而生命中动人心魄的美，多在彼岸。&lt;br /&gt;
人应该同时拥有此岸与彼岸。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有彼岸，一个人就难以得到救赎，就只剩下疯狂，心就像会飞的陀螺，越转越高，最后就只有进入真实的天堂——无数的艺术家、文学家乃至普通的传奇的人最后选择了自杀。&lt;br /&gt;
只有此岸，人生就只剩下活着。在拥有彼岸的人看来，这样的人生乏味至极可有可无，生如同死，活过如同没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;单纯、执著、投入式的疯狂……属于彼岸；&lt;br /&gt;
中庸、向大家看齐、不冒尖……属于此岸。&lt;br /&gt;
它们是两个世界，两套规则。&lt;br /&gt;
生命的悖论是，最好要同时拥有此岸与彼岸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此岸让你脚踩大地，就像大树拥抱土地母亲；彼岸则让你直入苍穹，看到此岸不可能看到的美与善。&lt;br /&gt;
守在此岸最简单，放弃就是，放弃梦想，放弃个性，放弃单纯……以此为代价融入到一个看似实在，实际无比缥缈的现实世界里。人群就是自我，自我就是大众，随波逐流，认可大家都认可的，追求大家都追求的，一切变得非常简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入彼岸也不难，坚持就是，坚持梦想，坚持个性，坚持单纯……最终进入一个痛苦的孤独世界，但你却站在苍穹中看到了美，看到了此岸无法抵达也不可能想象出来的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单地守在此岸，最后会得出一个答案：人生的真谛在于平凡。&lt;br /&gt;
简单地进入彼岸，最后会懂得这一句话：只有偏执狂才能生存。&lt;br /&gt;
但前者实际上是一种自欺，后者则会让你进入一种无可救药的孤独，需要救赎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎样才能得到救赎？&lt;br /&gt;
是关系，是执著的你跳出偏执狂的、自我中心的茧，爱这个世界，爱你身边的人，爱所有的人，和他们——哪怕是那些守在此岸的人——建立平等和谐的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，最重要的救赎是，找到爱你的人。找到同样的，进入彼岸并坚持在彼岸的人。你们可能会是知己，可能会是恋人，但一定会是同志。你们相互索取，又相互不吝啬地给予……&lt;br /&gt;
如果找到了这些关系，进入彼岸的人就得到了救赎，他虽然也拥有了此岸，但这个此岸与没有抵达过彼岸的人的此岸是完全不同的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>